---
label: Чаты и контакты
order: -20
---

## Добавить Тег { #attach-tag }

![](../../static/images/attach-tag.png)

Данное действие добавляет тег (метку) к туннелю при исполнении либо не исполнении различных условий.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Тег|`id`|число или строка|Если указано число, то это идентификатор тега, а если строка &mdash; название|Тег, который нужно добавить
Для обращения|`forRequest`|флаг|&mdash;|Тег будет назначен текущему обращению, вместо клиента.

## Убрать Тег { #detach-tag }

![](../../static/images/detach-tag.png)

Данное действие убирает ранее добавленный тег (метку) к туннелю при исполнении либо не исполнении различных условий.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Тег|`id`|число или строка|Если указано число, то это идентификатор тега, а если строка &mdash; название|Из ниспадающего поля можно выбрать нужный тег.
Для обращения|`forRequest`|флаг|&mdash;|Убрать тег у текущего обращения, а не пользователя.

## Передать чат оператору { #transfer-chat }

Действие, позволяющее перенаправить чат на указанного оператора либо группу операторов.

!!!
При переводе на группу операторов, используются настройки Chat2Desk.
!!!

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Оператор|`id`|идентификатор оператора или его e-mail|&mdash;|Из списка можно выбрать нужного оператора либо группу операторов.
Тип оператора |`type`|0 &mdash; оператор, 1 &mdash; группа|Только для Raw Action|Если выбрать 1, то в поле `id` нужно указать идентификатор группы.

## Закрыть обращение { #close-ticket }

![](../../static/images/close-ticket.png)

Действие закрывает чат и обращение.

!!!
Действие может закрыть новое обращение, только если клиент ранее уже общался (чат будет назначен на предыдущего оператора). Чтобы точно закрыть новое обращение, нужно его сначала назначить на оператора, а потом уже закрывать.
!!!

## Обновить поле клиента { #update-custom-field }

![](../../static/images/update-custom-field.png)

Данное действие применяется для внесения либо изменения информации в карточке клиента.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Поле|`field`|1 &mdash; имя; 2 &mdash; комментарий; 6 &mdash; телефон; отрицательное число &mdash; кастомное поле|&mdash;|Одно из доступных полей клиента
Значение|`content`|строка|Не более 100 символов для имени, только цифры для телефона и не более 255 символов для комментария|Значение, которое будет установлено в поле

## Новому клиенту { #new-client }

![](../../static/images/new_client.png)

С помощью этого действия вы можете создавать новые чаты и выполнять для них действия.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Номер телефона или e-mail|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Номер телефона получателя.
Аккаунты, с которых выполнить действия|&mdash;|&mdash;|Только для туннелей без решения|Необходимо выбрать аккаунты, для которых доступна функция “Писать первым”. Это whatsapp и номерной Viber.
Действия|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Действия, которые нужно выполнить для нового клиента.

## Для другого клиента { #other-client }

![](../../static/images/other_client.png)

Это действие позволит выполнить действия для других клиентов.

Вы можете использовать это действие для отправки уведомлений в свои чаты. Для этого вы должны написать своему боту, а в поиске вводить ваше имя или номер телефона.

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Существующие клиенты|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Найдите нужного клиента по имени.
Действия|&mdash;|&mdash;|&mdash;|Действия, которые нужно выполнить для другого клиента.
